%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}
\label{ch:inleiding}

%De inleiding moet de lezer net genoeg informatie verschaffen om het onderwerp te begrijpen en in te zien waarom de onderzoeksvraag de moeite waard is om te onderzoeken. In de inleiding ga je literatuurverwijzingen beperken, zodat de tekst vlot leesbaar blijft. Je kan de inleiding verder onderverdelen in secties als dit de tekst verduidelijkt. Zaken die aan bod kunnen komen in de inleiding~\autocite{Pollefliet2011}:

%\begin{itemize}
%  \item context, achtergrond
%  \item afbakenen van het onderwerp
%  \item verantwoording van het onderwerp, methodologie
%  \item probleemstelling
%  \item onderzoeksdoelstelling
%  \item onderzoeksvraag
%  \item \ldots
%\end{itemize}

In de hedendaagse maatschappij heeft elk bedrijf een IT-afdeling die een grote bijdrage levert aan het succes of falen van het bedrijf. Een bedrijf streeft ernaar om zijn klanten en werknemers de beste service en beschikbaarheid aan te bieden. In dit onderzoek worden twee IT-omgevingen met elkaar vergeleken om laptop deployment te beheren: enerzijds een MDT/WDS-omgeving en anderzijds een Microsoft Intune Autopilot omgeving.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Probleemstelling}{Problem Statement}}
\label{sec:probleemstelling}
%Uit je probleemstelling moet duidelijk zijn dat je onderzoek een meerwaarde heeft voor een concrete doelgroep. De doelgroep moet goed gedefinieerd en afgelijnd zijn. Doelgroepen als ``bedrijven,'' ``KMO's,'' systeembeheerders, enz.~zijn nog te vaag. Als je een lijstje kan maken van de personen/organisaties die een meerwaarde zullen vinden in deze bachelorproef (dit is eigenlijk je steekproefkader), dan is dat een indicatie dat de doelgroep goed gedefinieerd is. Dit kan een enkel bedrijf zijn of zelfs één persoon (je co-promotor/opdrachtgever).

IT medewerkers verliezen veel tijd met het manueel opzetten en onderhouden van laptops.
Deployment tools zorgen ervoor dat een IT-werknemer hier veel minder tijd mee verliest. Vele KMO's kiezen voor een on-premise gebaseerde omgeving voor deployment zoals een WDS/MDT-omgeving. Andere KMO's kiezen voor een cloud gebaseerde oplossing zoals een Microsoft Intune Windows Autopilot omgeving. Maar wat is nu de beste oplossing voor laptop deployment voor een KMO met een Windows bedrijfsomgeving? Een WDS/MDT-omgeving of een Microsoft Intune Windows Autopilot omgeving?


\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvraag}{Research question}}
\label{sec:onderzoeksvraag}
%Wees zo concreet mogelijk bij het formuleren van je onderzoeksvraag. Een onderzoeksvraag is trouwens iets waar nog niemand op dit moment een antwoord heeft (voor zover je kan nagaan). Het opzoeken van bestaande informatie (bv. ``welke tools bestaan er voor deze toepassing?'') is dus geen onderzoeksvraag. Je kan de onderzoeksvraag verder specifiëren in deelvragen. Bv.~als je onderzoek gaat over performantiemetingen, dan
Het doel van dit onderzoek is om uitgebreid te beschrijven wat de voor- en nadelen zijn van beide IT-omgevingen alsook de verschillende uitdagingen die met beide omgevingen gepaard gaan. De volgende onderzoeksvragen worden beantwoord:

\begin{itemize}
    \item Wat zijn de voor- en nadelen van zowel een MDT/WDS-omgeving als een Microsoft Intune Autopilot omgeving voor een dienstverlenende KMO?
    \item Wat zijn de uitdagingen die gepaard gaan met zowel een MDT/WDS-omgeving als een Microsoft Intune Autopilot omgeving voor een dienstverlenende KMO?
    \item Is het voordelig voor een dienstverlenende KMO om zijn MDT/WDS-omgeving te vervangen door een Microsoft Intune Autopilot omgeving?
\end{itemize}


\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksdoelstelling}{Research objective}}
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}
%Wat is het beoogde resultaat van je bachelorproef? Wat zijn de criteria voor succes? Beschrijf die zo concreet mogelijk. Gaat het bv. om een proof-of-concept, een prototype, een verslag met aanbevelingen, een vergelijkende studie, enz.

Het verwachte resultaat is dat de nieuwe Microsoft Intune Autopilot omgeving een betere oplossing biedt voor een IT-omgeving dan de oudere MDT/WDS-omgeving. Doordat de Intune Autopilot omgeving cloudgericht werkt, zal de IT-omgeving flexibeler zijn en een positieve invloed hebben op de schaalbaarheid van het bedrijf. Dit onderzoek zal duidelijkheid brengen of de vervanging van de oude MDT/WDS-omgeving door de nieuwe Microsoft Intune Autopilot omgeving voor de KMO de juiste oplossing is. Dit zal afhangen van de grootte van de KMO en welke uitdagingen en voor- en nadelen gepaard gaan met de nieuwe omgeving tegenover de oude omgeving.

Voor de KMO zal de nieuwe Microsoft Intune Autopilot omgeving ervoor zorgen dat de IT-omgeving flexibeler en beter schaalbaar zal zijn dan de oude MDT/WDS-omgeving. Bij de Microsoft Intune Autopilot omgeving is het ook niet meer nodig om hardware en infrastructuur te plannen, te kopen en te onderhouden als men mobiele apparaten met Intune vanuit de cloud beheert. Dit zorgt ervoor dat het bedrijf minder moet investeren in infrastructuur.


\section{\IfLanguageName{dutch}{Opzet van deze bachelorproef}{Structure of this bachelor thesis}}
\label{sec:opzet-bachelorproef}

% Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein, op basis van een literatuurstudie.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.