%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem
%
% Compileren in TeXstudio:
%
% - Zorg dat Biber de bibliografie compileert (en niet Biblatex)
%   Options > Configure > Build > Default Bibliography Tool: "txs:///biber"
%   Dit is in orde gebracht!
% - F5 om te compileren en het resultaat te bekijken.
% - Als de bibliografie niet zichtbaar is, probeer dan F5 - F8 - F5
%   Met F8 compileer je de bibliografie apart.
%
% Als je JabRef gebruikt voor het bijhouden van de bibliografie, zorg dan
% dat je in ``biblatex''-modus opslaat: File > Switch to BibLaTeX mode.

\documentclass{voorstel}

\usepackage{lipsum}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Staging en deployment van toestellen in een kleine- of middelgrote Windows bedrijfsomgeving: een vergelijkende studie en proof-of-concept over het ombouwen van een MDT/WDS-omgeving naar een Microsoft Intune Autopilot omgeving}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef 2021-2022} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{Sander Vinck\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{Thomas Machtelinckx\textsuperscript{2} (VGD)}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:sander.vinck@student.hogent.be}{sander.vinck@student.hogent.be};
  \textsuperscript{2} \href{mailto:thomas.machtelinckx@vgd.eu}{thomas.machtelinckx@vgd.eu};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{In dit onderzoek zal onderzocht worden wat de huidige staat van de MDT/WDS-omgeving is en hoe het proces verloopt om deze om te vormen naar een Microsoft Intune Autopilot omgeving. In de hedendaagse bedrijfswereld is IT een absolute 'must' geworden binnen elke bedrijfsstructuur, maar doordat de informatica een voortdurende evolutie ondergaat, is het van groot belang om nieuwe toestellen op een procesmatige en consequente manier toe te voegen aan een bestaand netwerk. Op deze manier kan men ten allen tijde een duidelijk beeld verkrijgen over de staat waarin de toestellen zich binnen het netwerk bevinden. Via deze tools kan veel tijd bespaard worden en wordt de kans op fouten verkleind, die gepaard gaan met het manueel opzetten van toestellen.

In het eerste deel van het onderzoek zal onderzocht worden wat de huidige situatie is van de bestaande MDT/WDS-omgeving en hoe deze zal vervangen worden door de nieuwe Intune Autopilot omgeving. Vervolgens zal er een vergelijkende studie uitgevoerd worden tussen de oude MDT/WDS-omgeving en de nieuwe Intune Autopilot omgeving.

Dit onderzoek is relevant, omdat de nieuwe Intune Autopilot omgeving werkt vanuit de cloud. Met Intune kunnen organisaties hun medewerkers vrijwel overal en op vrijwel elk apparaat toegang geven tot bedrijfstoepassingen, gegevens en bronnen en deze simultaan beveiligen. Het is interessant voor een bedrijf om te weten of de nieuwe Intune Autopilot omgeving een verbetering is tegenover de oude MDT/WDS-omgeving.

De verwachting is dat de nieuwe Intune Autopilot omgeving gebruiksvriendelijker en praktischer is tegenover de oude MDT/WDS-omgeving. Zeker als men in acht neemt dat de wereld overgenomen is door een pandemie en er meer nood is aan telewerk en cloudgerichte systemen.

Thomas Machtelinckx van VGD zal me bijstaan in dit onderzoek.}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Staging en deploment van toestellen in een kleine- of middelgrote Windows bedrijfsomgeving. Microsoft Intune Autopilot --- MDT --- WDS} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
